@inproceedings{Parmentier:TALN:2017,
    author = "Parmentier, Yannick",
    title = "Un outil pour la manipulation de ressources arbor\'ees",
    booktitle = "Actes des  24\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 3 - D\'emonstrations",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'eans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "11-14",
    note = "A tool for handling tree-based linguistic resources",
    abstract = "Dans cet article, nous pr\'esentons bri\`evement pytreeview, un outil pour la manipulation de ressources arbor\'ees (corpus annot\'es, grammaires \'electroniques). Initialement con\c{c}u pour assiter les utilisateurs linguistes dans leur t\^ache de d\'eveloppement de grammaires arborescentes, pytreeview a \'et\'e \'etendu pour permettre de manipuler des ressources arbor\'ees vari\'ees (grammaires mais aussi corpus aux formats FTB, PTB, CoNLL, Tiger), afin d'en extraire des informations utiles (par exemple la distribution des cadres de sous-cat\'egorisation). pytreeview est actuellement utilis\'e dans le cadre d'un projet visant l'extraction semi-automatique de grammaires abstraites (m\'eta-grammaires) \`a partir de corpus arbor\'es.",
    keywords = "visualisateur, grammaire d'arbres, corpus arbor\'e.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2017/114.pdf"
}
